【華為P30 Pro】用戶指入水即壞 官方：實驗條件下才有IP68抗水

華為新款手機P30 Pro號稱達到「IP68」級別的防水防塵規格。但最近有一名四川用戶表示，他不慎將手機掉入水中，撿起後不久就自動關機，再也無法啟動，需要到華為公司維修。
華為官方客服則解釋稱，P30 Pro的「IP68」需要一定實驗條件才可達到，因此無法適用於日常生活。如果整部手機掉進水中，可能會產生不同程度的損壞，也不包括在保養範圍內。

巫先生最終花費1506元（人民幣，下同）購置新屏幕，而且還要花錢重換主板。

家住四川成都的巫先生表示，自己在華為網上商城購入的P30 Pro手機，本月18日他清洗馬桶時不慎將其掉進水中，撿起後不久便自動關機，再也無法啟動，只好到專門店維修。最終花費1506元（人民幣，下同）購置新屏幕，而且還要花錢重換主板，「維修時說手機屏幕燒壞了，換了後還是沒修好，又說主板燒壞了，要更換主板。」
但巫先生翻查華為官網發現，官方宣稱P30 Pro達到IP68防水防塵，屬於最高級別，介紹為「當外殼暫時浸泡在1.5m深的水裏30分鐘，將不會造成有害影響。」這令他無法接受，認為自己的手機防水性能不佳，質量存在問題，「售後和我說，它的防水只是針對生活濺水。我調查過的，IP68是最高級的防水等級，這是明顯的質量問題。」
於是，他在位於金牛區的華為客服中心協商無果後，決定向金牛區市場和質量監督管理局投訴。

浸入液體而導致的損壞不在保養範圍
華為官方客服熱線的工作人員則表示，P30 pro的防塵抗水功能顯示已經達到IP68，但這是在一定「實驗條件」下得出的，因此無法適用於日常生活。其「實驗條件」是，先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住，再放到沒有流動的清水中，水深大概1.5米，實驗時間大約30分鐘，水溫和產品的溫度保持在一個範圍內，手機便可以保存完好。
工作人員又道，這款手機不是專業的防水手機，如果將手機掉到水中發生浸水或入液的情況，不會在保修範圍內，「這是實驗數據，是有條件的，像我們日常使用中一般不會做這些操作。」
《香港01》翻查發現，華為官網介紹P30 Pro 的抗水防塵級別達IP68，但標明「在受控實驗室條件下測試，其效果在 IEC 標準 60529 下達到 IP68 等級」，浸入液體而導致的損壞不在保養範圍內。

「當外殼暫時浸泡在1.5m深的水裏30分鐘，將不會造成有害影響。」

拆個殻出黎浸30分鐘無爛，無呃你

得香港係咸水沖廁，鄰國同澳門都係淡水
不過都係用家問題

亲，在冇水的情況下是防水的

係四川唔會用咸水沖廁

不如話個實驗條件係將部機放入密實袋啦

乜四川省有海水既咩
我就唔信支匪明知沖廁水"加礦"會出問題
仲會再加鹽囉

仲有所有連登仔都非常多謝蚑偽講出一個事實,
就係原來佢哋d機係完全無防水,不過最好以後
你哋喺香港要睇路啦,
萬一再來一單同樣既事情打官司喺現行法例下蚑偽係一定會輸到仆街囉

「這是實驗數據，是有條件的，像我們日常使用中一般不會做這些操作。」

依句真係無撚敵

早半年前，屋企人部 iPhone 8 跌左落泳池，水深 1.2米，約 1分鐘時間，拎起後無事。

香港依嫁都唔係全部咸水啦

點解呢部機咁垃圾都咁多人買

唔計大唔大陸，講d野仲衰撚過其他廠，華為無得救，得個名，信譽破產，我理得你有咩科技

apple咪又係 五十步笑百步

求入水保養包既牌子

正式又要威, 又要戴頭盔

其「實驗條件」是，先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住，再放到沒有流動的清水中，水深大概1.5米，實驗時間大約30分鐘，水溫和產品的溫度保持在一個範圍內，手機便可以保存完好。

Sony
會試水密
水密fail會免費整

大陸冇商品說明條例係咁上下

「當外殼暫時浸泡在1.5m深的水裏30分鐘，將不會造成有害影響。」

人地話個外殼浸水唔會對部機有影響
唔係話部機浸水後無影響呀

一直以來 Sony 的手機都提供防水功能，不過有趣的是如果你的手機真的因入水而損壞，其實這並不包含在保用範圍內。因此美國有用戶就集體向 Sony 提出訴訟，要求 Sony 作出賠償。

唔好玩啦比人告到上法庭先迫住賠咋

咁而家係得佢入水都有保喎
Apple呢？
三星呢？

出post 前
停一停
諗一諗
唔好做碌撚

據我所知
其他有IP rate防水嘅機
耳機窿嗰啲應該係做咗防水處理嘅
點解屎為要封咗先得嘅

罪大個d就咁掉入水都冇事

掉入水 vs 掉入馬桶
分別好大下

掉入水衝擊力細
掉入馬桶同跌係地下冇分別，爆mon之後入水唔奇

但係香港TSO維修部會整穿個防水

講緊防水測試

未見過加防水塞先做既ip68

fail咗又入水會換過部新機
唔知仲係咪咁

依家係講緊狗為既垃圾名不符實，
件支那5毛狗就驚到要死入來，係咁講其他牌子，左閃右避，
佢老味其他手機關呢個 topic 乜撚野事?

先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住

屌你老 不如 我用密實袋 袋撚住

個外便金屬係防水 d孔唔防進水 裏面唔防水

咩設計 城牆很撚勁。但係唔識關門

我覺得影月球都未夠痴線
呢個防水功能先係

屌，不如唔好講。

不如你話部機跌落火坑都冇事。前提係部機做咗相應防火隔絕絕。

隔絕。

傻啦，TSO整穿我部機嘅防水都唔肯換啊
最後我自己上書日本Sony先肯換機
Sony一日唔踢走TSO我都唔會再買佢手機日

我之前拎住iPhone 8游出浮台影相都無事

裸機

咁忍悔？
屏幕 15xx,換底板反而唔講，一係就全個價加埋哂咁報出黎
報道到咁，古古怪怪

依種解釋工程經常用
估唔到手機都用咁ON9

我用膠袋裝住再放入水
放一年都冇事
佢係實驗中係防水的

先放手機入進口膠袋再測試

無賴到

來嘛，不是今天開港行發布會麼，價格屁都不敢放一個，早點去死啦
對了，三星s10+出廠價是多少，那個價格推一下就很接近了

香港可以試下搵用家報海關，明顯違反商品說明條例。

平時拍野 都係就咁拎部iphone 落水

好多年前 部iphone4S跌左落水
一拎起仲開緊用到但無聲熄唔到機
放落米缸一晚又正常番有聲熄到機
之後用多兩年先打柴 其間仲要再跌多一次落水

點解凡係講華為嘅posts，啲五毛都要衝出嚟暴露身份幫倒忙之餘仲要搏畀人block，唔知為乜

笑撚死

「售後和我說，它的防水只是針對生活濺水。」

講真我SE成部跌過落馬桶 拎返上黎咩事都冇 部機冇IP rating

已受控=先加膠塞？
咁你唔好學啲外國漁民整個安全套先？

Btw iPhone 7 之後都無出3.5mm
其實越少port越難入水

華而不實 為所欲為

中共夠話50年不變啦

標準係死嘅 喺嗰個標準下點玩先係問題
YouTuber拍片用iPhone玩水上遊戲 華為呢？？？

不如我用實際例子答你等你收皮okay?
我試過幾次喺Villa既泳池入面拎部手機出黎影相，之後都無事無入水，值得注意就係部機喺水入面係禁唔到個mon

啲廢中廢老話，支為平靚正喎，又有（隨時唔再合作嘅）奶卡加持喎

正常唔會入到水，又點會包
入到水即係唔正常

Mate 20 pro？

其實個ip rating係咪個廠自己噏？唔洗由第三方測試同認證？

為咗show off自我膨脹 成個宣傳都喺到誤導/欺騙消費者 典型中國特色品牌

四川點會有海水洲廁

好人好者點會放部機落水

( Show Blocked User - 黑石 )
又block一件打手

冇一間有保呀

所以你話啲打手 幾冇常識

Sony 初代有膠去封住個耳loan

咁衰

部p30....嘩眾取寵，虛偽不實

所以咪on9囉

究竟邊忽平
話屌米平都合理
屎為個價錢買其他非大陸牌子都得啦喎

又造假

間間廠都唔包入水，有認證唔代表完全唔入水

你都戇鳩受控環境係正常溫度一般使用唔通你日常會加個膠塞睇usb接口，同會放落滾水度呀

先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住，再放到沒有流動的清水中

下用埋專用防水膠添？直頭係造假添喎

日日沖住涼用索尼

大陸人真係特別唔同
下次整車測防撞記住整層發泡膠係出面先
自欺欺人到咁都講得出

咁我iphone3gs都ip68啦

你用電時間不如備注計熄機時間啦

TSO嘅服務真係終極垃圾，無個人係真係想解決問題，全部機械人嚟，只要件事超出佢哋嘅policy所能處理就直接不負責任，唔再理你
對客嘅人只係經理嘅盾牌，你唔會有任何方法能夠接觸到經理，唯一方法只有上書日本Sony
Sony由執咗香港mobile分部開始就一心撚狗，買得Sony唔好預有售後

iPhone講明liquid damage唔包保養。
唔知華偽係唔係冇講呢

有線返大陸訪問d工人關於劣質頭盔嗰條片
咪有個on9咁講囉

沖涼浸浴都慣左按電話，d水濺到成部機都係，個習慣都三年幾，一d事都無。 有次洗洗下手，放左洗手盤既手機突然滑左落來，屌心諗仆街啦。點知又係乜事都無

Iphone

我買左部xs max半年
都係沖涼用電話
上個月壞左face ID
去Apple 整佢話我部機入左水

唔防水就咪話自己防水啦 吹多個可有可無既功能搵人笨托咩 仲要吹到好高級別防水咁 我部s7污糟左直接掉入洗手盆洗都冇事 係要等佢乾啲先叉得返電

在加拿大被捕的華為「太子女」孟晚舟正面對引渡到美國的聆訊，當地傳媒報道，最新一份法庭文件顯示孟晚舟被捕時，身上有多部華為主要對手蘋果公司的產品，例如iPhone 7 Plus，MacBook Air和iPad Pro。

間垃圾公司個IP68 rating可能係買返嚟

點check佢整穿

我之前玩水上活動
唔記得自己袋住罪大
長期浸水之後都無事

我夜晚拎嘅機，都未用，第二朝用前拎去洗下先，我有洗機習慣，洗前一定先大力壓一壓所有接口防水蓋，點知洗完見到mon入水，即係嬲到核爆，因為在此之前我部機已經整過8次都整唔好部機，整好一樣馬上壞第二樣
之後同日本Sony講，TSO話要做氣密測試，做完都認係穿咗，但我同日本Sony講之前死口話絕不可能換機，只會維修，問櫃檯點聯絡經理佢話佢就係，搵完日本Sony馬上一個大粒嘅打俾我，我屌佢啦我唔上書Sony佢哋直頭唔撚肯check氣密啊！
你問點解唔搵香港Sony？因為無啊！嗰閪sony mobile facebook又唔應人，係香港Sony電話問題係無人負到責任，你只有關我閪事嘅外判TSO，咁唔係撚狗係乜？

仲有一個tips，你可以入測試模式check內壓，如果你大力掐部機但內壓不變，你部機唔係氣密，已經穿咗防水

原來我嗰次換機係喺銅鑼灣換，明白了
間外判商真係垃撚圾，睇個門面已經寒酸到爆
試過叫佢換咗個咪，換完等於冇換，第二次上去同我講防水電話係咁
後來入水換新機先發現根本唔關防水事

吓，咁廢
仲諗住隊入屎塔影條屎喉扮月亮添

又學泰國個單咁，俾錢收買個客出黎澄清囉

係廢老集中營hkepc見到有廢老話華為p30唔貴上台買就平喎

屌佢老母咩邏輯嚟
上台買s10+夠平D啦
係個上網plan度比返之嘛

洗鬼，中國人做法
測試係一部
賣又係另一部

比你買到測試果部就防到水既

沖涼浸浴慣咗用電話，習慣咗三個月，個叉電位壞撚咗，拎去apple佢話啲窿係會入水而且唔包保養㗎頂佢個肺

咁講iPhone 2G已經ip68有如啦
入兩層密實袋拎住一路沖涼一路texting傾電話
有時唔只30分鐘添

先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住，再放到沒有流動的清水中，水深大概1.5米，實驗時間大約30分鐘，水溫和產品的溫度保持在一個範圍內，手機便可以保存完好

不意外

唔好廢啦，我N年前扔咗部Xperia Z落泳池，跳水池成幾米深，我即刻游落去執，落到底先追到部機
上返嚟乜事都無
根本就係華為廢

好多年前我個FD 又係用5c 跌左落魚缸
後尾佢放米缸幾日 跟住正常用多左成年。...

先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住，再放到沒有流動的清水中，水深大概1.5米，實驗時間大約30分鐘，水溫和產品的溫度保持在一個範圍內，手機便可以保存完好。

咁都算？

其「實驗條件」是，先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住

屌你老母

班垃圾廢手工差整完好難防返水
唔怕煩可以fix到唔入水為止

經常成部電話放入水落鹼液洗
利申iPhone x 同 Xs max都有浸

有認證唔代表唔入水⋯要個認證嚟做咩？

你呢個太嘥時間啦。

以我所知，華為有自己唔同產品認證實驗室。

IP Test呢啲咁簡單嘅測試。好平已經起到。佢地一定有。

咁樣叫防水？

四川啲咸水都好難得下

你玩晒啦
搵野塞左個叉口同耳機口先防到水
咁就fail

日日將部iPhone X 過幾秒水 之前話電話污糟過馬桶板 洗下好d 掛

鄰國咁撚大都用淡水沖???

先唔講咸唔咸水
我部note8去沙灘照帶落水
宜家乜事都冇

四川用喊水

親
你現在可以加購避彈衣升級做防彈

實驗條件下才有IP68抗水

所以防水我只服sony
真係成部攞落去水龍頭沖水都得

平時會直接用水龍頭就咁洗電話
洗左差唔多成百次咩事都無
Iphone7

支那狗你老母柒到死全家啊哈哈哈

痴鳩線，用埋防水膠先至防水，咁係舊膠ip68定你部機ip68啊!咁樣同我講話，其實呢，全世界人類都防火㗎，但前提你要有消防員套裝備囉

理撚得佢啦，係咪都係吹架啦

我以前部arco s 都唔會咁廢 華痿

冇一間有保呀
你係盲咗定點？

睇嚟屎為仲渣過N年前MOTO果部三防機

一係唔沖，一係周圍屙，邊使用水

大陸果邊屌緊官方講大話
因為呢款機冇耳筒位
除左充電位完全密封
連喇叭都係屏幕發聲
話護航果堆係連機都冇既打手

公道講句，Apple都係戴哂頭盔

防濺、抗水與防塵功能非永久狀態，並可能隨日常使用造成的耗損而使效果下降。液體損壞並不在保養範圍內。

iPhone XS、iPhone XS Max 和 iPhone XR 可防抗意外潑濺的常見液體，例如汽水、啤酒、咖啡、茶和果汁。遭到潑濺時，請使用自來水沖洗受影響的區域，然後擦乾 iPhone。

如要防止發生液體損壞，請避免以下情形：
攜帶 iPhone 進行游泳或淋浴
讓 iPhone 曝露在加壓或高速水流中，例如進行淋浴、滑水、寬板滑水、衝浪或騎乘水上摩托車等等
在桑拿或蒸氣室使用 iPhone
刻意將 iPhone 浸入水中
在建議的溫度範圍之外或極為潮濕的情況下操作 iPhone
讓 iPhone 掉落或受到其他衝擊
拆解 iPhone，包括拆卸螺絲

利申先：從來唔用任何屌米，華為等支那手機，費事俾大陸狗用後門hack手機

我有時懶都會用濕布抹下部iPhone做清潔
不過呢度吹到日日帶埋部電話去沖涼呀又話特登浸部iphone落泳池真係吹大左
陣間部電話浸撚壞左真係唔好喊

Copy漏左段

iPhone XS、iPhone XS Max、iPhone XR、iPhone X、iPhone 8、iPhone 8 Plus、iPhone 7 和 iPhone 7 Plus 具備防濺、抗水與防塵功能，並且已在受控管的實驗室環境條件下測試。

其實Apple都戴左頭盔話佢個IP68係實驗室環境測試

果D係跟機已經有
同埋設計係連埋殼預早響度
而唔係另外擺落去

仆街啦 我部Samsung note 9成日放入水盤洗

多謝屎為提供笑話

而家全世界防水機都會咁講, 入左水就唔保, 但有幾多部會要你先把手機的耳機孔、揚聲器小孔等用專用防水膠堵住?

水温水流鹽度控制係合理

但邊部電話會用防水塞塞曬d位再做

咁啱見到蘋果fb comment
屎為啲低質打手

運華為唔防水都係美國打壓
咁普一單消費者新聞都政治上腦。
會唔會係陽光個隻打手真身？ 咁似佢講嘅嘢。

以前用sony防水機，開水喉洗機都冇事

Iphone冇特別試，但係有朋友日日拎部iPhone x去沖涼睇youtube ，試過撞壞mon拎去換機，部新機邊位封唔好，過兩日就入水壞壞地，再拎去apple store都係免費換新機

笑左 伸長對手來電玩咪無問題囉用左咁耐，乜事都無。

有害氣體對人體無害_cctv.jpg

Daniel 豬

四眼龜 蠢過閪

十年前mo記部defy防水能力隨時仲好過華為

係唔係有apple care?

而家係屎為要用防水塞塞曬d先做到同一標準

Sony打手 我立即屌你老母！

寫係咁寫但拎去整照有保
唔信自己上一次維修部

入水不嬲當人為損壞
Apple care點會包免費換

仲有，換左「新機」都會封唔好條邊
換機條友見到部野邊又封唔好又入水都要換俾你
個故仔都作得幾超現實喎

ip 68 通常都係測試2米深既清水

唔好衝出嚟柒

講緊屎為P30 Pro唔撚防水, 又轉移去入水apple唔會賠
我成部iPhone 8係海灘玩玩下跌左落水幾分鐘後先搵返而家咪又係咁覆你

以前日本機好多都IPX67 寫明生活防水

呢個真係痴撚線，要得你防水就係要唔塞住都防到水…
華為呢啲垃圾俾狗買

講屎為無問題
不過唔代表要講到老作咁撚弱智囉大佬
我都用緊iphone8，平時清潔貪方便都會用濕水毛巾黎抺
不過呢度吹到日日攞部iphone去沖涼又咩入左水都免費換
屌，洗唔撚洗作到咁撚假呀大佬

你啱
入水免費換係吹大左

我屌埋你老母
sony打手話入水包換機
我就上sony官網睇 寫明入水唔保

睇晒上文下理先出黎柒唔係就比人屌老母

咁撚樣我夠可以話Apple照可以換機啦

個班死忠係又吹唔係又吹 你咁都同佢地認真 低b到

我回應緊你quote個段清水以外液體同太深水咁部部機都死啦

華為連清水都要防水塞先防到真心

不過講防水罪大都差唔多最高水平啦

CAT三防應該最勁

求上書教學

試過一次 換完底板 無左防水 mon入水 再換mon

整到防水為止囉
Tso手功係咁上下

痴線. 完全冇水壓咁濟仲衰過喺水龍頭沖.

無記錯就呢度，佢個網唔同咗樣我都唔肯定，佢話係俾日本居民用，但當時我而且無其他手段聯絡Sony就唔理照寄

第一次寄只係直接redirect咗去TSO，無撚用，俾TSO打嚟講廢話，第二次寄我第一個寫到明咪撚再轉去TSO，TSO唔會幫我，簡略講吓件事同要求換機，之後似乎通知到Sony總部個邊，TSO大粒嘢打嚟話okay換機

我仲搵到呢個，你可以試下，不過我估呢個直頭係直接寄去TSO

點解佢地班人自己講講下變左iphone 8iphone 8同iphone X號稱個防水功能係兩回事黎喎

同埋個case係，部iphone x當時未夠一年（好似差一個月左右），然後有日跌壞左mon但冇爆mon機身又冇刮花，剩係顯示有問題。去中環間apple store，本身諗住自己跌爆要畀錢換mon，點知條友話睇唔出係人為損壞，可以免費幫佢換

然後到拎機，佢本身都見到邊位有啲問題，有少少漏縫，但拎左咪照用，點知第二日就入水，鏡頭潮曬，跟住去左第二間apple store同佢地講，條友見到真係冇封好所以先幫佢再換

利申：陪個朋友一齊去換，連登仔唔好自己未試過就咩都話人吹大左，不過可能係未過保養所以先咁

iPhone 8同iPhone X防水性能一撚樣係IP67
點撚樣係「兩回事」呢請問？
一撚定係Apple官網寫錯你啱撚哂喇

嗱，Xs/Max就係高一級IP68喇
橫掂都係老作，不如話你「朋友」本身買X不過Apple俾錯左Xs佢喇

部機跌到壞mon不過無花無爆，ok機會係好微不過我當你「朋友」真係咁撚好彩
不過iPhone呢d design如果如果明顯睇到有罅既咁部機已經好有問題
你同你「朋友」換機兩個人四隻眼即場睇到部機有罅都唔出聲，你地弱智架？
好喇你兩條弱智真係on9到收左貨，不過明知部機有罅都仲要拎埋去沖涼，佢真係弱智定當我地弱智？
屌你「朋友」拎住部明顯有罅，仲要入埋水，你知唔知Apple有哂procedure做測試？入水呢d佢一定試到
佢咁都肯換既咁無人買care+喇

真係，作撚到成件事由頭到尾都完撚全唔make sense既

條友跟本就吹水
基本上完全冇外傷已經證明唔到係人為
實要整啦~
問題係~
跌壞左但完全冇外傷?
跌得壞跟本唔會冇外傷
即係點呀~用內功震傷佢呀?
呢D咪就係吹囉

佢咁講等同吹到
[冇防水機趺左落3米池到
係池底拎返上黎已經開唔到機
係咁依用紙巾印左D水
諗住自己跌一定冇得整
但點知XX維修部話試水紙冇濕過唔洗錢換比我]
吹到咁都唔係吹大左?

咁樣似呃人喎

個部軍用級